## Скрипт для отправки сообщений на почту

### Подготовка

1. Необходимо установить python3 и pipenv

2. Необходимо установить зависимости:
```
pipenv install
```

3. Заполнить конфигурационные файлы:
    
   * `mail.json` **ОБЯЗАТЕЛЬНО**:
     * `user` - Логин почты, с которой идет отправка.
     * `password` - Пароль почты, с которой идет отправка
     * `address` - Сервис, через который идет отправка, по дефолту это Яндекс (Если Вы хотите также использовать Яндекс, то меня не нужно).
     * `replacement_address` - Адрес, на который нужно подменять.
   * `test.html` **ОБЯЗАТЕЛЬНО** - Текст письма, который необходимо отправлять, его можно, как обычным текстом, так и html-документом.
   * `attach_test` **ДОПОЛНИТЕЛЬНО** - Папка, в которой хранятся файлы для прикрепления, все файлы из папки будут отправлены.
   * `proxy_config.md` **ДОПОЛНИТЕЛЬНО**
     *  `http/https` - Тип прокси, если http - то 1, если https - то 2.
     *  `host` - Хост в ввиде ссылки.
     *  `port` - Порт проски.


4. Вызвать python-скрипт:

   * Параметры python-скрипта:
     
     **ОБЪЯЗАТЕЛЬНЫЕ**:
     * `--to-address TO_ADDRESS` - Адрес, кому нужно отправить сообщение, если их несколько, то указать через запятую ("12@mail.ru, 134@mail.ru")
     * `--subject SUBJECT` - Тема письма
     * `--message-body-path MESSAGE_BODY_PATH` - Путь до тела письма
  
     **ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ** 
     * `--proxy-config-path PROXY_CONFIG_PATH` - Путь до конфигурации прокси
     * `--attach-path ATTACH_PATH` - Путь до директории, из которой нужно прикрепить фалы к письму

   * Примеры использования

        **С проски и аттачами**:
        * Письмо отправится на адрес - "test@mail.ru"
        * Тема письма - "Добрый день!"
        * Путь до тела письма - "test.html"
        * Путь до папки с аттачами - "attach_test/"
        * Путь до прокси конфига - "proxy_config.json"
        ```
        python3 mail_notification.py --to-address "test1@mail.ru, test2@mail.ru, test3@mail.ru" --subject="Добрый день!" --message-body-path test.html --attach-path attach_test/ --proxy-config-path proxy_config.json
        ```

        **Без проски и аттачей**:
        * Письмо отправится на адрес - "test@mail.ru"
        * Тема письма - "Добрый день!"
        * Путь до тела письма - "test.html"
        ```
        python3 mail_notification.py --to-address test@mail.ru --subject="Добрый день!" --message-body-path test.html
        ```
